\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{cv}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage[]{csquotes}

\cvname{Niels Bik}
\cvpersonalinfo{
  \mailto{hey@nielsbik.nl} | \href{https://www.linkedin.com/in/nielsrowinbik}{linkedin.com/in/nielsrowinbik} | \href{https://www.github.com/nielsrowinbik}{github.com/nielsrowinbik}
}
\begin{document}

\makecvtitle

\section{Werkervaring}
\label{sec:work}

\cvsubsection{ProRail}[Product Manager][Utrecht][2018-heden]
\begin{itemize}
      \item Vier product teams aangestuurd en fundamentele Scrum-waarden
            geherintroduceerd in het ontwikkelproces van \enquote{Donna} (software gebruikt
            voor het toekennen van capaciteit voor alle treinen op het Nederlandse
            spoornet, met de dienstregeling als belangrijkste output), waaronder de nadruk
            op het opleveren van werkende software, met een afname van het aantal
            verstoringen direct na een driemaandelijkse release van 100\% als gevolg.
      \item Voor het eerst sinds de lancering van Donna (2005) een productvisie en
            -strategie neergezet. Hiermee stakeholder acceptatie verkregen voor de
            volledige modernisering van het product en op strategisch niveau een
            verschuiving van denken in “output” naar denken in “outcome” in gang gezet.
      \item Een proces geïntroduceerd om op gestructureerde wijze problemen en hun
            oplossingen te identificeren en valideren (\enquote{Discovery}). Hiermee de
            verschuiving van “output” naar “outcome” voortgezet op tactisch en operationeel
            niveau.
      \item Team van zes product managers aangestuurd dat ontstaan is na het
            opschalen van de ontwikkelingen aan Donna.
      \item Verbeterde (80+\% minder vals positieven, onbekend aantal minder vals
            negatieven, 50\% sneller) module voor het signaleren van fouten in de
            dienstregeling gelanceerd, resulterend in een lagere werklast voor gebruikers,
            en fungerend als enabler voor Driver Advisory Systems en Automatic Train
            Operation, belangrijke technologische vooruitgangen in de spoorsector.
\end{itemize}

\cvsubsection{ProRail}[Assistent Product Manager (o.a.) (parttime)][Utrecht][2016-2018]
\begin{itemize}
      \item Als eerste lid van de \enquote{ProRail ICT Studentenpool} de
            werkprocessen vormgegeven, nieuwe collega's ingewerkt, en de bekendheid van de
            pool vergroot o.a. door een presentatie te organiseren en geven voor alle ICT
            managers van ProRail.
      \item De product manager van de \enquote{Btd-planner} (software gebruikt voor
            het toekennen van capaciteit voor alle onderhoudswerkzaamheden op het
            Nederlandse spoornet) geholpen de controle over zijn Product Backlog terug te
            krijgen.
\end{itemize}

\section{Opleidingen}
\label{sec:school}

\cvsubsection{Universiteit Utrecht}[Master Business Informatics,
      entrepreneurial track][Utrecht][2016-2018]
\begin{itemize}
      \item De proof-of-concept webapplicatie \enquote{openSEA} gemaakt, horende bij
            een scriptie getiteld \enquote{Developing a model-driven socio-environmental
                  auditing tool}, waarin ik een meer open aanpak voor sociale en
            milieu-gerelateerde audits bepleit.
      \item Auteur van een paper waarin ik een referentiemethode voor het toepassen
            van User Stories voorstel en coauteur van een paper gebaseerd op het onderzoek
            in mijn scriptie (zie \hyperref[sec:pubs]{publicaties}).
\end{itemize}

\cvsubsection{Universiteit Utrecht}[Bachelor
      Informatiekunde][Utrecht][2012-2016]
\begin{itemize}
      \item Als stagiair bij Planbition (\link{www.planbition.eu}) onderzoek gedaan
            naar technieken om vereisten aan software te ontdekken (\textit{requirements
                  elicitation techniques}) en bevindingen toegepast om eisen aan een nieuwe
            feature in Planbition's software vast te stellen. Voorgaande gedocumenteerd in
            een scriptie getiteld \enquote{Requirements specification of automated planning
                  systems for employment agencies}.
\end{itemize}

\section{Publicaties}
\label{sec:pubs}

\begin{itemize}
      \item S. España, N. Bik and S. Overbeek, \enquote{Model-driven engineering
                  support for social and environmental accounting,} \textit{2019 13th
                  International Conference on Research Challenges in Information Science (RCIS)},
            2019, pp. 1-12, doi:\\ 10.1109/RCIS.2019.8877042.
      \item N. Bik, G. Lucassen and S. Brinkkemper, \enquote{A Reference Method for
                  User Story Requirements in Agile Systems Development,} \textit{2017 IEEE 25th
                  International Requirements Engineering Conference Workshops (REW)}, 2017, pp.
            292-298, doi: 10.1109/REW.2017.83.
\end{itemize}

\section{Aanvullende informatie en technische kennis}
\label{sec:other}

\begin{itemize}
      \item \textbf{\underline{Qoffeetime}}: Koffie timer webapplicatie, gemaakt
            vanuit een persoonlijke behoefte om koffierecepten te timen en om Next.js te
            leren. Beschikbaar op \link{https://qoffeetime.app}.
      \item Veel ervaring met React en gerelateerde frameworks, libraries en
            technologieën als Next.js, Tailwind CSS, Webpack, en Git. Beperkte ervaring met
            andere web frameworks als Vue, Svelte, en Lit.
      \item Basiskennis van Docker en de onderliggende containertechnologie, opgedaan
            door het zelf hosten van een aantal services.
\end{itemize}

\end{document}